1. Кинетичен закон - позволява да се намерят концентрациите на изходните вещества в определен момент след започването на реакцията
2. Кинетика на реакции от нулев порядък с едно изходно вещество - скоростта не зависи от концентрацията на изходните вещества
	
	$$\ce{A ->} \text{продукти}$$
	
	**а) интегрална форма на кинетичния закон** - дава концентрацията $c(\ce{A}, t)$ на изходното вещество $\ce{A}$ след време $t$, ако началната му концентрация е $c(\ce{A}, 0)$
	
	$$c(\ce{A}, t) = c(\ce{A}, 0) - k\cdot t$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$v = − \frac{dc(A)}{dt} = k \implies \int_0^t dc(\ce{A}) = -\int_0^t k\, dt$$
	
	$$c(\ce{A})|_0^t - (kt|_0^t) \implies c(\ce{A}, t) - c(\ce{A}, 0) = -kt$$
	
	</details>
	
	**б) линеализиращ мащаб**
	
	**в) период на полуразпад** ($t_{1/2}$) - времето, за което концентрацията на изходното вещество ще се намали наполовина
	
	$$t_{1/2} = \frac{c(\ce{A}, 0)}{2k}$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$\frac{c(\ce{A}, 0)}{2} = c(\ce{A}, 0) - kt \implies -kt = - \frac{c(\ce{A}, 0)}{2} \implies t = \frac{c(\ce{A}, 0)}{2k}$$
	
	</details>
	

3. Кинетика на реакции от първи порядък с едно изходно вещество 
	
	$$\ce{A ->} \text{продукти}, v = -\frac{dc(\ce{A})}{dt} = k\cdot c(\ce{A})$$
	
	**а) интегрална форма на кинетичния закон** - дава концентрацията $c(\ce{A}, t)$ на изходното вещество $\ce{A}$ след време $t$, ако началната му концентрация е $c(\ce{A}, 0)$
	
	$$c(\ce{A}, t) = e^{-kt}\cdot c(\ce{A}, 0)$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$v = -\frac{dc(\ce{A})}{dt} = k\cdot c(\ce{A}) \implies \int_0^t \frac{1}{c(\ce{A})}dc(\ce{A}) = -\int_0^t k\, dt$$
	
	$$\ln (c(\ce{A}))\Big|_0^t = -kt \implies \ln(c(\ce{A}, t)) - \ln(c(\ce{A}, 0)) = -kt$$
	
	$$\ln(c(\ce{A}, t)) = \ln(c(\ce{A}, 0)) - kt \implies c(\ce{A}, t) = e^{-kt}\cdot c(\ce{A}, 0)$$
	
	</details>
	
	**б) линеализиращ мащаб**
	
	**в) период на полуразпад** ($t_{1/2}$) - времето, за което концентрацията на изходното вещество ще се намали наполовина
	
	$$t_{1/2} = \frac{\ln 2}{k}$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$\frac{c(\ce{A},0)}{2} = e^{-kt}\cdot c(\ce{A},0) \implies e^{-kt} = \frac{1}{2}$$
	
	$$-kt = \ln \frac{1}{2} \implies -kt = -\ln 2 \implies t = \frac{\ln 2}{k}$$
	
	</details>

4. Кинетика на реакции от втори порядък с едно изходно вещество 
	
	$$\ce{A ->} \text{продукти}, v = -\frac{dc(\ce{A})}{dt} = k\cdot c^2(\ce{A})$$
	
	**а) интегрална форма на кинетичния закон** - дава концентрацията $c(\ce{A}, t)$ на изходното вещество $\ce{A}$ след време $t$, ако началната му концентрация е $c(\ce{A}, 0)$
	
	$$c(\ce{A}, t) = \frac{c(\ce{A},0)}{1 + k\cdot t\cdot c(\ce{A}, 0)}$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$v = -\frac{dc(\ce{A})}{dt} = k\cdot c^2(\ce{A}) \implies \int_0^t \frac{1}{c^2(\ce{A})}dc(\ce{A}) = -\int_0^t k\, dt$$
	
	$$\left(-\frac{1}{c(\ce{A})}\right)\Big|_0^t = -kt\implies -\frac{1}{c(\ce{A},t)}+\frac{1}{c(\ce{A},0)} = -kt \implies -c(\ce{A},0) + c(\ce{A},t) = -kt\cdot c(\ce{A},t)c(\ce{A},0)$$
	
	$$c(\ce{A},t)+kt\cdot c(\ce{A},t)c(\ce{A},0) = c(\ce{A},0) \implies c(\ce{A},t)(1+kt\cdot c(\ce{A},0)) = c(\ce{A},0) \implies c(\ce{A}, t) = \frac{c(\ce{A},0)}{1 + k\cdot t\cdot c(\ce{A}, 0)}$$
	
	</details>
	
	**б) линеализиращ мащаб**
	
	**в) период на полуразпад** ($t_{1/2}$) - времето, за което концентрацията на изходното вещество ще се намали наполовина
	
	$$t_{1/2} = \frac{1}{k\cdot c(\ce{A}, 0)}$$
	
	<details>
	<summary>Доказателство</summary>
	
	$$\frac{c(\ce{A}, 0)}{2} = \frac{c(\ce{A},0)}{1 + k\cdot t\cdot c(\ce{A}, 0)} \implies 1 + k\cdot t\cdot c(\ce{A}, 0) = 2 \implies k\cdot t\cdot c(\ce{A}, 0) = 1 \implies t = \frac{1}{k\cdot c(\ce{A}, 0)}$$
	
	</details>